[防火塗層出水] 隧道天花現滲水痕迹 陳帆話係防火塗層

中環及灣仔繞道將在本月20日通車，今日(6日)所見隧道天花多處地方出現裂痕及疑似滲水，運輸及房屋局局長陳帆指，隧道天花的疑似滲水痕迹是防火塗層，因隧道處於水底及密封，防火及安全設計上有特殊要求，需在隧道頂層噴上30幾毫米的塗層，以確保消防安全。

他指，隧道長達數公里，需分階段噴上塗層，噴塗過程有熱脹冷縮及乾涸情況，而一般水底下隧道都會出現輕微滲水，因石屎並非百分百防水，本身設計有預計此情況出現，已設有排水系統。

他稱，最重要是管理及修理團隊見到相關情況會作跟進，例如灌漿，他認為安全方面沒有問題，並保證：「唔安全係唔會開通」，強調確保符合法規及安全要求才會通車。

另外，對於沙中線的評估策略及報告，陳帆指研究及調查工作分三個階段，重申需待完成第二階段，即開鑿最少168點後，若情況不理想，就會開鑿更多探索點。而第三階段會視乎第二階段結果，作實際計算，再決定進行加固或其他工作。

又唔撚見三條過海隧道會咁

係
一有火警就會裂開
咁樣可以即時引入自然海水滅火
係最新既環保滅火技術

真正嘅創科